BoJack Horseman Season 4 出咗

Misery is the New Comedy

故事講述一個過氣九十年代嘅電視名星 希望在事業上找尋新嘅高琒
不過係找尋時 原來過去二十年都一無事處 對朋友對自己都未誠實過 最自豪還是二十年前的他
每一集都好似打開BoJack黑暗一面 明白自己的過錯 但Bojack又一一重複錯誤
呢部劇挑戰好多問題例如政治，媒體的虛偽
但最令人最愛BoJack這套劇就係如何打開觀眾黑暗的一面 有冇曾經離棄朋友 放棄自己良知去達到某一個位置 只想聽想聽的話

要總括這部劇
我諗Mr. Peanutbutter 講得最好

Mr. Peanutbutter: The universe is a cruel, uncaring void. The key to being happy isn't the search for meaning; is to just keep yourself busy with unimportant nonsense, and eventually, you will be dead.

好好睇

呢套垃圾竟然都有同好

back in the 90s i was on a very famous tv show

Bojack 喺天文台果陣都差少少諗通
如果Sarah Lynn 無事既話

近年有個term 叫 sad comedy 跟住唔知係咪因為Netflix 既關係

呢類關於喺虛無中尋找快樂既作品竟然越做越多

暫時睇咗五集
第二集真係最好睇

好撚鐘意呢類comedy
You're the Worst 又係sad到仆街

You're the Worst勁好睇

又係呢幾日return

9, 10月好多野睇

episode 4有newsroom嗰句 its not but it can be 屌

快到你

今季整體上開心咗好多，第六集其實好唔開心但第七集Bojack 竟然識講Dont feel bad about feeling bad

今季主線太搶 （三隻馬）第十一集
所以令到D 支線有d 散 （選舉條線比較悶，仲有Diane 路人化）
反而PC 條線仲好睇

Ending 首歌
Jenny Owen Youngster - Wake Up

我估應該1-2季內完？

Princess Carolyn

由頭慘到去尾

BoJack就話係對生活冇希望冇期望所以唔會點受傷
但係Princess Carolyn係一直努力同時一直被打沉

睇之前 我仲諗今季冇人死已經還神
好撚多謝編劇今年收斂咗咁多

今季講家庭原罪都幾到肉
Btw Todd少咗戲份唔多開心

起碼PC有真心朋友肯幫佢

反而diane 果兩件真心慘

今季最佳果集我會揀第六集

agger

啱啱我又重睇咗一次
睇完結局屌咗聲

PC組織家庭嘅諗法同自己經理人事業, Diane迎合主流壓抑自己內心諗法, Todd嘅無情戀「戀情」
三個人嘅處境其實都係同結尾BoJack一樣係經歷完一堆屎之後見到「的咁多」嘅曙光

其實今季尾唔係BoJack昇華緊而身邊人開始跌落depression
而係全部人都係搏曬老命搵生命中最後嘅希望

我覺得Diane情況特別啲
佢寫article係為大眾服務多於為自己本身
雖然間中自己寫咗篇文爆hit 但係上頭好快又要佢寫返指定嘅嘢
最後佢同Peanutbutter講自己唔想再being squinting 係講緊自己成個生活態度而唔係針對愛情
所以最後Diane喊都可以視為係對自己嘅一種釋懷

本身我以為今季編劇係行輕鬆路線
但其實今季好多嘢都係收得好埋好埋 甚至係深過上兩季

再講多少少個人睇法

但係
點解結尾觀眾意識會覺得只有BoJack有happy ending呢
原因係 得BoJack係喪得三季

今季就好似所有人結尾開心指數+1分
BoJack本身係0分 所以有一分對佢嚟講係好鼓舞
Peanutbutter本身可能係有萬幾分 每日定期收息都有百幾分 所以加得一分對佢嚟反而係倒退

其實每個人都係true ending

我覺得Diane 其實只係男版bojack, 所以佢兩個一直都咁o岩key

而相比bojack, diane 仲未走出要喺「生命中搵意義」呢種會令自己唔開心既困局

但Bojack 自第二集「受洗」完兼被自殺後，終於肯唔再轉牛角尖

一世人咁長一定有開心唔開心，無必要睇得一樣野太重，但開心唔開心好多時關態度事。當然係講係易過做， 但 it gets easier, everyday it gets a little easier.

學Louis Ck 話濟
Life is not that important, people get too excited about life, 'ahhh life' Fuck you!

又話者黃子華講既 有得咩咪咩囉

乜原來佢係一次扔哂成季出黎 我仲以為要逐集等
有無人知邊到有高清中字睇？